---
templateKey: article
title: "#N记快讯 ｜ 饿了么证实“外送江湖骑士联盟盟主”被抓"
slug: eleme-deliveryman-arrested
date: 2021-03-01T10:48:39.282Z
featuredpost: false
featuredimage: /img/骑手.jpeg
trending: 6
isbrief: false
---
\#N记快讯 



**饿了么证实“外送江湖骑士联盟盟主”被抓**



据[蓝鲸](https://lanjinger.com/d/153764)报道，外卖平台饿了么表示，网传“外送江湖骑士联盟盟主（化名陈生）被抓”一事属实。另有消息称，陈生是今年2月25日晚上被带走的，同时被带走的另两人均已被放出，但陈生至今还未出来。一位自称陈生妹妹的网友在微信群表示，目前派出所还未通知陈生家人任何拘捕信息。



饿了么还称，陈生因为有拘留史，在2019年已被平台拉灰，不再是饿了么平台的骑手。陈生曾接受媒体采访，[自述](https://www.sohu.com/a/426040639_120146415)2019年曾因号召骑手抵制饿了么和美团恶意竞争压低单价，被刑事拘留26天。



以饿了么、美团为首的外卖平台屡屡被曝光长期违反劳动法，以外包形式规避保障骑手劳动安全的责任，强迫骑手超时工作等。陈生本为外卖骑手，因送餐过程发生车祸，萌发了创建“骑士联盟”的想法，为外卖员互相帮助提供平台。近期，陈生在[自媒体](https://weibo.com/u/1904080797?is_hot=1)上揭露饿了么恶意降低过年奖励，压榨春节期间留守工作的骑手。



目前，国内各大社交媒体关于“盟主”被捕的信息均被删除。



\#饿了么

\#骑手

\#失联